做蛇頭，個炒散居然唔遵守守則

員工守則如下：
1.每天返工如遲到一分鐘將會扣五元正，如此類推（轉場除外）
2.每天上下班時都應向我報到，(轉場都要報)如沒有報到者會被罰款一百元正。
3.每天放工後必需用電話WhatApp 報數，如沒有報數者會被罰款一百元正。(最遲晩上三時前)
4.如返工前沒有妥當的化妝，將會被罰款一百元正。
5.請事假需要十四日前通知。
6.如失場需扣當日三倍人工

最近有個炒散居然唔守規則！我已經好體諒你班窮撚，因為我都知道打工仔嘅苦況，咁都唔識感恩？
話自己病咗就唔返工，咁你啲佣我點袋？！有醫生紙又點，睇又唔係睇政府醫生，即係啲赤腳醫生啦，點可以求鳩其就請假，排街症唔排返六七個鐘，冇責任心！咁就倒扣你一日糧啦！啲錢我就自己袋。仲無啦啦話我咁做唔合法，想去勞工處告我？咁你第二份工都唔使旨意有人工！

屌，其實係我on9，學人做炒散
最近接咗個蛇頭兩份job，一份返兩日餐廳，第二份係啲超級市場做promoter
餐廳返咗一日，第二日就病咗，結果去睇醫生
無啦啦話我請假就一蚊都唔比我，話已經對我好好，冇扣我三日糧
我打完去勞工處問，佢地嗰邊話咁樣其實唔得
我就同個蛇頭拗，點知個撚樣話我做到咁絕，所以佢就要用遲到一分鐘扣五蚊糧黎扣我人工
依家人影都冇個，wts個蛇頭問幾時出糧就已讀我，即係連第二份job嘅錢都唔肯比
加加埋埋都6千幾蚊

各位巴打有興趣嘅，就比啲wts記錄你地睇，睇下佢啲理由幾咁無理同仆街

利申冇簽約

講咁多都唔開名

開個蛇頭公司名？我聽日去勞工處告佢，其實會唔會有影響

開名啦 仆街蛇頭死全家

返幾日六千幾

炒散成日恰鳩人

屌返咗成個月呀
第一份2日
第二日返咗成14日

佢仲要大義凜然咁叫我去勞工處告佢，話係我問題，佢冇問題

On9 先炒散 狗都不如 冇矖自尊

利申 做過

照報 煩住佢都好 攬炒

推到上報

聽日開始唔返工

屌你俾人呃就大膽啲啦 你用埋條命嚟兇佢 。係呀幾百蚊都同佢玩命 佢就會驚 因為你仲顛過佢 人類最驚就係顛佬

告鳩佢啦

屌有自己個名，唔關事唔使理

講咁多做咩，直接屌佢老母祝佢死全家然後quit job quit group 咪得，炒散你驚無工開口手

依D仆街一向都係玩無賴
你告上勞工處佢都係難理
你玩到去大判到，有時都可能會買你怕ge

即係點，有冇咩方法可以做到

唔quit，一陣話冇請過我咪奶野

玩大佢囉
之前俾d火我單野咪一樣玩到條友淆

告到底 都要好多個月後先拎得番D錢
之前睇救生員比人走數POST

其實我sd咗email去請佢嗰間公司投訴，間公司都幾大間，希望佢可以做到野

咁你慢慢等啦下

等緊間公司覆我，如果佢地唔理，姐係姑息呢種咁嘅行為 姐係，我可以唔洗錢，繼續幫佢地promo

有時有D場，會好注重形象
如果D蛇仔做得太難睇，佢會用第2條蛇
到時你個蛇頭就屎都冇得食...

當然要睇個場主有幾好人啦
最正路都係跟勞工處做
另外睇下有冇其他同路人
人多好辦事

不過一切都係做最壞打算啦
而家D人無恥得很

聽日去勞工處啦

條友仲要屌鳩我，話我冇責任
笑撚咗

咁祝佢死全家啦直接

屌 諗起當年DSE岩畢業做炒散 返唔夠7日唔撈 好似都返左4-5日 佢都係冇比錢我

講真我真係病，有睇私家醫生，唔係特登射波
仲有一件事，我返supermarket嘅時候，放lunch食錯野，胃痛又係咁嘔，所以早走
我嘔到仆街，係巴士暈到傻下傻下，返到屋企先打開部手機，諗住同返佢講
點知見到我同事wts我，話已經幫我講咗，咁我咪冇講，淨係問個蛇頭需唔需要醫生紙嗰啲
佢冇答我，最後話我每日返多兩個鐘就當無數，我都照做咗
最後佢居然用返呢一件事去威脅我，話我咁樣係曠工，可以唔出糧比我
跟住就又屌我冇責任心

我已經又打電話又sd email

唉，覺得自己好似狗
啲人仲要仆街到係狗碗到搶飯食

唔洗驚佢 告到佢仆街為止

炒散唔係即pay 已經on9

窮得濟咩都要做架啦
我見係supermarket返工，以為實冇走數架嘛

兄弟，祝你好運啦
而家太多仆街

利申，係city super promo酒

叻仔 祝你搞到佢仆街

推

同city super 同煙商反映，你唔怕嘅盡量搞大，日日踩落場申訴

酒商

city super啲人叫我去搵酒商
但佢地hotline長期冇人聽，emai又唔覆

email

個情況係咁
A公司請蛇頭再請我
我已經打過電話，sd過email去
等緊佢地表態

事前從來冇講過要政府醫生紙

ching冷靜啲 我已經冇再返佢啲工啦
講緊佢之前係點請我
炒散係周圍都有，但我冇諗過佢無啦啦會咁扣我人工
依家我都係想拎返啲人工姐

踩上佢地寫字樓，但態度好啲可憐啲，同佢地講city super叫你搵佢地幫手

搞大佢 血汗錢都唔出 好撚賤

勞工處啦

我本身對個蛇頭態度都好好，拗緊嘅時候都好有禮貌，但佢好似覺得我係怕咗佢咁
同埋真係可憐，無啦啦有汗出冇糧出

如果有你知道個仆街蛇頭接開咩公司，就仲好，玩大佢

痴撚線，可以咁扣人工既咩。話扣勤工都得姐，炒散撚有勤工

聽日去勞工處開file啦
冇記錯病假扣糧係犯法
放心wts記錄都當證明

我係話酒商，唔係話蛇頭，蛇頭去頭呢步直頭屌佢老母啦！

容乜易白做 你一扣我就玩野 睇下邊個柒d

btw 開名 叫其他巴打入去做一日 錢由你扣 我就入黎玩野

日日上門報警，話佢欠薪，你估佢驚定你驚

分分鐘個蛇頭連br 都冇
法庭都幫你唔到

冇br就告唔入？

其實冇br做唔做得中介架
不過我知一定要係勞工處登記咗先做得職業介紹，有咩法子查查佢有冇牌

怪自己on9啦 屌你老母咁都要開假標題

報蘋果
Post facebook

幫佢免費宣傳

見到咁on9既守則，仲走去做奴隸

俾啲火你🔥
搞大佢啦 惡到咁都係第一次見
明明自己有錯 有汗出無糧出

澳門果邊炒散點走都冇問題, 有D公司直情理尻你
有D就你走得多就黑名單下次冇得返
但係絕對唔會扣你人工

你有冇個蛇頭全名電話地址？有就告得

要政府醫生紙
不如要埋死亡證吖
加油搞大佢🔥🔥🔥🔥🔥🔥🔥

有佢公司全名同地址
但我用佢個地址search過，出黎嗰個公司根本就唔係佢個名

今時今日腳踏實地返工都比人撚

諗住吸引下你地入黎嘛
知錯啦

有冇用company search同BR search ?

查唔到佢有BR
公司名就完全冇結果

炒散通街都係 你係要揀份垃圾既 依家錢你就收唔到咪仲窮

咁炒之前，我冇預過佢唔出糧架嘛

不過on9我認呀

開名啦一係
起碼巴打們可以幫你手search下

扣人工已經唔駛再傾
佢最多只可以唔出你冇返果日
倒扣一日點都冇可能

啲仆街唔搞大佢唔得
不過你一定要預好長時間同佢玩
因為勞工處係唔係幫勞工

你照返工
玩鋪大既仲好啦

有法例話最多扣300
仲要好似係打爛咗野之類個啲罰款

要政府醫生紙
咁全部私家執柒晒佢啦

比d 火我🔥

炒散唔即日出糧 我真係唔會諗。 除非係大機構或酒店。

扣糧係犯法
而且pt/炒散射波係唔需要原因
去勞工處啦

哩d唔係蛇頭 叫agent wo

炒散請事假都要十四日前通知

火哥當年都係咁串
不過被人放左上舊登就變死狗
講左咩自己參透下

罰錢 可以罰多個5舊架咩？

唔係等錢洗唔好炒散
班撚樣當你狗咁洗
因為覺得咁樣先唔會浪費咗個人工
但自己就unun腳

同埋post左上facebook d group先
叫人幫你轉發下 跟手報埋蘋果

人地唔係唔理 係無時間理 到想理既時候都起貨啦
去勞記啦

唔明點解咁多人屌樓主，腳踏實地打份工都俾人屌

冇翻工最多扣當日人工，唔可以扣之前的，300係損壞左公司財產最多扣300

佢老母乜撚野守則要扣3日人工，請人做狗？佢又好意思講出黎先搞笑

你寄傳票要查冊，查冊冇記錄法庭唔受你玩。可能要你去報警

佢set個咁唔公平既員工守則都唔好同佢做啦

呢條on9仔
好記得當年兩點幾叫人比d 火佢
結果一粒鐘都唔洗就收皮

佢唔講依句火哥應該唔會收皮
講完d 人係咁加柴加火
樓主比d 火我

話你知，我曾經試過返一份正式長工簽埋約
做唔夠3個月叫我即走7日通知都唔比，我立即打去勞工處問
個職員同我講如果唔比番你就會介入件事
所以一定爭取，那怕係一百幾十，d錢有血有汗

違反晒勞工處法例

有需要，咪搵工會囉

利申搞過工會

樓主支持你搞大佢，你有佢公司, br 可以去查佢冊，不過要俾錢10幾蚊， 搞唔掂可以放上黎 可能有人幫到手口心

告佢老母啦，搵埋蘋果，開鳩佢名啦

佢而家犯法 樓主要據理力爭
錢就一定冇咁快拎得返
橫掂都係 開佢名數臭佢
等其他人唔好做下一個受害者

炒散仲有人做咩
人工又少 待遇又差

聽日搞埋啲手續先睇下點
但我會唔淆架

有冇ching做過呢間，睇佢啲守則都認到啦

佢啲守則究竟有邊條係合理架呢

幫推

無

1999

其實帶備證據(whatsapp conversation)勞工處會秒殺佢 佢咁玩法係要坐監既
不過佢玩到咁盡
唔爭在社會輿論啦

祝無良蛇頭好運

City super出黎認領啦喂

sor lo
total返咗15日工呀

1.勞工處
2.蘋果動

做左成個月，6千幾同佢玩盡佢啦

不過細佬以後醒水要保護自己啦

推到city super作出回憶

推到city super回應

city super都唔係雇主，佢租嗰個位比酒商賣酒姐
所以唔關事架

唔關事，搵佢都冇用

得閒再推 好想睇剝削勞工既仆街死

比啲火佢唔該 好耐都未認真過😂

醒少少啦好嗎

又比啲火黎？一陣一個鐘唔夠又收皮點算

City super同啲咁既判頭合作既

推到上熱門

希望你成功拎翻血汗錢

個運作係
酒商租city super個位promo
酒商再請啲蛇頭，佢再請我返工
所以，應該係話個酒商同啲咁嘅判頭合作
講真，搞啲咁嘅野，真係影衰自己牌子

咁嘅傻閪守則都有人理
仲有人跟佢做
好高人工呀？

$420日咋，返8個鐘
貪佢有冷氣同hea
如果唔係臨時搵唔到工，都唔會返啦

要政府醫生紙咁搞笑 個班人真係醫得好咩

收到風citysuper啲promoter有70幾個鐘
樓豬真係比人搵笨柒
食水咁深仲要扣糧
樓主開佢名啦

遲到一分鐘扣五蚊又係on9
打去勞工處問過下
嗰邊話扣錢要按比例扣
即係520÷8÷60分鐘
一蚊都冇

屌我last day先知

話時話係咪完job後7日一定要出糧
聽講佢打算10號先出糧比其他炒散
過哂7日
今次仲唔死

我份糧就唔知幾時出啦，問完都唔答我
又話自己好公開嘅
又話好體諒我地呢班打工仔

一定唔好心軟
你要本住唔撚要嗰6千幾蚊都要玩殘佢嘅心態
唔係佢唔會驚

人地鬼知咩
你咩心態呀 blame the victim
唔怪得香港地咁多閪工閪腦細
因為就算俾人爆大獲
都有你呢啲人掉轉怪返個受害者

真 搵黨員加蘋果

我窮撚黎
發下窮惡都得掛

好快就到區議會選舉啦

做狗做到傻撚咗
同著短裙比人強姦係抵撚死一樣

push

ching咩類型餐飲
樓面定廚房?

俾啲火佢

依個世界周圍都係仆街 你唔照顧自己比人恰咪搞到咁囉
剩係識同情樓主有撚用咩 同佢喊埋一份啦不如
經一事長一智 炒散又冇白紙黑字合約 有咩事都好難追 我都未聽過有人炒散唔係即pay既

放心啦 我試過返炒散無糧出 搵勞工處幫手 之後拎得返份糧

咁我又冇喊嘅
喊黎把屁咩
總之依家我會做哂我做到嘅野，去攞返我應得嘅錢，唔撚會益佢

粵菜廳樓面（唔係酒樓）
假日比較旺
講真依家邊有咁多人食中菜

啲條款晒撚到仆街
條條都扣錢
點解樓主重會走去做奴隸
去m記炸薯條都無咁慘

我本身有返即pay炒散嘅，係佢星期六日唔要人，我先搵多份姐

屌佢一開頭同我講唔會跟足，拎黎睇我先返

六日旺

莫講話炒散啦
飲食業parttime都未必有約簽啦
炒散唔係即pay有幾出奇
大公司如會展都唔係即日糧
呢啲野大家守規矩 短炒下問題不大

樓主係唔小心 都認左on9
下次咪小心啲囉
但鬧佢揀份垃圾黎做咁冇建設性 我理解唔到

開佢電話同名啦 好驚佢會肚餓

佢嗰邊係多OL幫襯
星期六日冇人返工咪唔洗人

你同佢條on9講
所有香港註冊既醫生 無論中醫西醫牙醫開既醫生紙都係合法

勞工處

nonono 現階段我唔會做啲野比到位佢入
起碼都問清楚勞工處意見先
但遲下就唔知會點

唔識就靜啦

Labour大把上庭case係告雇主個人

等睇人入冊

支持

唔知有冇睇漏
唔見有講間公司個名
可唔可以話我知
好驚中招

你一見到佢啲守則就知啦，唔洗怕認唔出

比d火我

蛇頭原來權力大到可以自創法律
真係希望呢D人仆街死

七日內唔出就犯法

諗住search下佢有冇牌
發現
佢好似咩牌都冇

巴打有咩建議

有經蛇頭人工嘅咩
唔係即pay or公司直接出糧...

呢個世界永遠都係氹人入局先
好似政府啲工程咁
開始咗嘅話就算超支都要填氹
氹你入局畀佢呃

有嘅，之前都有返過呢啲，但人地有出糧比我囉

我有個fd嘅情況好似你咁 但佢淨係翻左一日 第日覺得辛苦就射波，之後個蛇頭就唔出果日糧比佢，我個fd去左搵勞工處 搞左幾個月 個蛇頭驚左先出翻糧，但浪費咁多時間 個蛇頭好似無咩損失 真仆街

依家唔係一日糧......
不過個蛇頭都臭朵啦

樓主千其唔好放蛇頭電話上黎. 我地d正義連登仔絕對唔會做任何野

請病假有咩問題？
安排左返工 一定要返到？
我會提早14日知我會病？
勞記見啦，點都好一定報左勞記先
佢呢d擺明洽鳩你靚仔唔識世界 唔熟法律
世人都是欺善怕惡
如果你同社區區議會相熟，建議你都可以向佢地尋求協助 睇有咩可以幫到你

試下call齊lihkg仔去citysuper個page洗版逼佢地回應 or 開判頭電話同個人資料

總有，樓主我估你都追討完都唔會想同佢有咩瓜葛，所以有咩令佢麻煩既野就一次過啦。
例如，佢會唔會係WTSAP同你講過咩疑似恐嚇說話(可能簡單一句：睇路啊)，可以報警開file架啦。
再者，佢聘請你時有冇望過你身份證？如冇，好似違反入境條例乜乜乜。
總之，你所提出既野，唔可以係老屈佢，係事實之上執法者會做相應既野。

唔係即pay都做

呢個絕

等我慢慢搵

金句：個個咁學你睇私家醫生， 是但畀張醫生紙我就話可以擴工失場唔扣錢，咁公司冇晒規律

比多3百蚊睇醫生都唔得
排街症排到死撚咗都未睇到

樓主 幾多歲？

兩年前咪有單救生員火哥事件囉
做得蛇頭 肯定冇買勞保 冇供MPF啦
咁已經夠煩佢 告肯定入
加上咁扣糧法真係唔合法
最後 千祈咪撚同佢和解

炒散 預左人隨時失場
唔想失場，搵長工去做。
失場還失場，佢做法疑似罰錢 有法律可言？

二字頭
講真我都係第一次比人扣到咁
可能佢覺得我好蝦怕事掛

唔明點解幾百蚊都貪
本身都已經食咗啲佣啦
跟住比人發現又要死橕
仲要一錯再錯
係咪以為大我，我就會算數

建議樓主報警

你放過佢等於將來仲有更多人受害

收集好證據
讓執法者事事順利

佢打過電話黎威脅我，最衰冇錄音
佢：你係咪要去勞工處呀，做到咁絕？
我：係呀，想保障返自己
佢：咁你要執正黎做，我都執正黎做。之前你遲到一分鐘要扣5蚊，你係咪想我咁做？

根本連扣5蚊都犯法

呢d case同地盤一樣, 二判無糧出都係大判頂, citysuper 去到尾都會出糧畀你, 問題係要你搞大佢

咁你有無屌佢先

嘈都唔係嘈佢，可以追post

我呆撚咗，咁都講得出

唔好做死狗，佢賠撚硬，差在搞唔搞到佢仆街

要做另一樣犯法嘅野，去掩蓋一樣犯法行為

屌柒佢啦 仲咁好禮貌托柒咩 條友擺明當你DSE雞咁撚啦

樓主記得拎糧又好去勞處又好總之因為佢拖糧而額外用既錢，eg八達通搭車record都留底叫佢比返 錢唔多，但見到佢唔gur個下爽

同佢講：我蝕1千幾百比你冇所謂，你輸左份工可能坐埋監，睇邊個蝕底！

email報案，再whatsapp佢話報左案，等法律行動啦

搭開的士出入

唔建議講大話

依個真

少年太年輕

你唔驚佢佢就驚 見你細個會淆底先撚你狗

唔想告上官到佢突拖糧

聽日查清楚佢啲牌先啦
冇牌就做良好市民

初步就搵唔到有咩牌
不過要深入調查下先

唔係嘈, 你去勞工處投訴後, 搵唔到二判無人同你認頭, 勞工處自然會搵citysuper, 問佢邊間公司負責, 除非二判死左, citysuper 一定會交人.

如果仲有生意來往, citysuper 都唔敢再用呢個酒商, 到時睇下酒商損失大定扣你果3日人工大, 唔怕同佢地玩, 最緊要係去勞工處

唔使咁好人

佢順唔順灘都報左警先

佢一定投降

學到野

比個POST你參考下

小額先，其他再一樣樣搞，搞左拖糧，報稅,mpf,恐嚇，公屋撚仲可以搞到佢無地方住

On9蛇頭你都跟

我唔明點解炒散射波要比人扣糧喎 你返ft都唔會咁撚樣啦係咪啊

問下佢有無職業介紹所牌照，無就係犯法。

根據《僱傭條例》及《職業介紹所規例》，凡在香港為他人覓取職位或向僱主提供員工為目的的機構或人士，不論經營模式，必須領有勞工處發出的職業介紹所牌照。

佢表現得正正常常，撚知咩

我懷疑佢冇，是咪報得驚

啱啱搵到

有關職業介紹所領取牌照事宜，或對職業介紹所作出投訴的查詢

職業介紹所事務科

地址 ：九龍旺角道1號旺角道壹號商業中心9樓906室

電話 ：2115 3667

傳真 ：2115 3756

電郵 ：ea-ee@labour.gov.hk

先向勞工處核查佢有無
然後開佢老母file 查佢無理扣工資等等
再去報警攞定個報案number

唉屌，返工都係想賺錢
搵錢姐
犯法呀？
但佢真係犯法，搵落啲錢都唔安落啦

玩大佢，加油

跟勞法病假醫生紙只要合法執業醫生就可以
打去1083 consult錄音send比個蛇頭
佢見你蠢唔哂可能淆底想求和
呢個時候咪撚理佢 block埋佢 等佢驚下
等佢安心等勞處電話

記得咩都唔好理，淨係記住兩個字：企硬

道理完全係你果邊，佢想和解都咪制，反問返佢：「邊個逼到我要做到咁絕？」

恐嚇好似係刑事
樓主報得警啦

依d工可以係邊到揾

最近好無聊 想揾好似樓豬依d工係有冷氣既地方鳩企hea下 返一日隨時第日quit攞一日糧走咁樣

咁扣應該唔合法.樣樣罰錢扣錢.不如叫你帶錢番工啦.

公開所有資料

搵勞工處，議員

上工作果間公司問拎錢

勞工條例下 任何事情唔可以扣錢 請病假有假紙都要比返5份4既人工

咁如果冇簽約 除左講你抵撚死外 都冇野好講

好似要請4日以上病假先可以拎4／5人工
符合418條件之後每一個月有2日病假
可以累積到百幾日
即係炒散未必有病假錢

條： 32 扣除工資的限制 E.R. 3 of 2015 12/11/2015
(1) 除按照本條例所規定外，僱主不得從僱員的工資或到期付給僱員的任何其他款項中扣除任何款
項。
(2) 僱主可在以下情況扣除僱員工資─
(a) 因僱員缺勤而扣除工資︰
但─
(i) 如根據僱傭合約的工資是按時計酬者，則因缺勤而扣除的工資，不得超過與該僱員缺
勤時間成比例的款額；
(ii) 僱主不得扣除僱員工資以抵銷或部分抵銷已付給或可能付給或可能有責任付給該
僱員的假日薪酬或疾病津貼； (由1973年第39號第4條代替)
(b) 因僱員損壞或遺失屬於僱主或由僱主管有或控制，或明訂委託僱員保管的貨品、設備或財
產，或因僱員遺失應由他負責交代的金錢，而該等損壞或遺失直接歸因於該僱員的疏忽或
失職︰
但─
(i) 僱主在每一事件中藉扣除僱員工資而可收回的總額，不得超過因該僱員損壞或遺失而
令僱主所蒙受損失的相等價值或$300，兩者以較小款額為準；及
(ii) 僱員在任何一個工資期內被扣除的款項，不得超過他就該工資期須獲付給的工資
的 四分之一；
(c) 應僱員要求供應膳食而可扣除工資，款額不得超過僱主為此等膳食所需付的成本，包括加
工及服務費在內；
(d) 僱主為僱員或僱員家屬提供住所而該僱員或僱員家屬佔用該住所的期間的費用，可從該僱
員的工資中扣除；
(e) 僱主曾預支或超額支付給僱員的工資，可從該僱員的工資中扣回︰
但─
(i) 除非獲得處長書面批准，否則不得以折扣、利息或任何類似收費作為該等預支或超額
支付工資的代價而將之扣除；及
(ii) 僱員在任何一個工資期內被扣除的款項，不得超過他就該工資期須獲付給的工資
的四分之一；
(f) 在僱員書面同意下，可從該僱員的工資中扣回已借給他的貸款；
(g) 就僱員經由僱主繳交為使該僱員或其受養人得益而合法設立的醫療福利計劃、離職金計
劃、退休計劃或儲蓄計劃的供款，而應僱員書面要求從該僱員的工資中扣除； (由1990年
第41號第17條修訂)
(ga) 可在第15L(4)條所准許的情況下，從該僱員的工資中，扣回已付給的侍產假薪酬；
(由2014年第21號第8條增補)
(h) 可根據任何成文法則的規定或授權而扣除僱員工資；
(i) 可應僱員的書面要求並在獲得處長批准下，從該僱員的工資中作出其他扣除；如屬個別情
形，可書面示明處長的批准，如屬一般情形，則在憲報公告該項批准。
(3) 根據本條在任何一個工資期所扣除的工資總額(因缺勤而扣除者或依據根據《未成年人監護條
例》(第13章)第20(1)條、《分居令及贍養令條例》(第16章)第9A(1)條或《婚姻法律程序與財
產條例》(第192章)第28(1)條作出的扣押令而扣除者除外)，不得超過就該工資期須付給僱員的工資的半數，但獲得處長書面批准者不在此限。 (由1997年第69號第34條修訂)
(4) 本條不得解釋為阻止僱主在到期支付日期之前的任何時間，就僱員已完成的工作而按比例付給
僱員工資和其他報酬，並在工資期終結時因應已付款額而調整須付工資總額。

每日去city super同客傾計
諗起都好玩

痴線 炒散都咁多on9規矩 點解會有人同佢返 有時d蛇頭真係太撚閪屌鳩佢都重得 屌完話第日唔撚返

報咗警未

去city super拉橫額
叫定apple
City super應該會喺你未舉起前搵人接觸你
然後就可以慢慢玩
地盤/裝修收唔到數成日都會咁做

推到佢仆街

詳細請睇僱傭條例第43章

43D.僱員向總承判商發出通知的規定
(1)凡次承判商所僱用的僱員於第23、24或25條(視屬何情況而定)所指明的期間內未獲僱主付給工資，須於工資到期支付後60天內(或處長所批准不超過90天的額外期間內)，向總承判商送達通知書，述明以下各項資料 —— (由1984年第48號第22條修訂)
(a)僱員姓名及地址；
(b)僱主姓名及地址；
(c)僱員僱傭地點的地址；
(d)與到期支付的工資有關的工作詳情；及
(e)到期支付的工資額及所涉及的期間。
(2)總承判商如接獲次承判商的僱員根據第(1)款所發通知書，須於收到通知書後14天內，將該通知書副本，分別送達他所知悉該次承判商的每名前判次承判商 (如有的話)。
(3)如次承判商的僱員未有根據第(1)款將通知書送達總承判商，則總承判商及前判次承判商(如有的話)均無須根據第43C條付給該僱員工資。
(4)任何總承判商如無合理辯解而不遵從第(2)款的規定，即屬犯罪，一經定罪，可處第5級罰款。 (由1988年第24號第2條修訂；由1995年第103號第14及26條修訂)

咁好玩，諗得過

2ai意思係你60蚊一個鐘
你遲15分鐘最多扣你15蚊
所以一分鐘扣5蚊就可能勞工處了

相信佢會再打比你
裝定個電話錄音app釣大魚

推 巴打你要記得話返個結果俾我地知

其實員工守則12346條都唔合法

唔撚聽，堅持要有wts記錄

一定會，多謝各位巴打

Black and white

拗數咪仆街
我好似記得未經對方錄嘅音係冇用

對方同意*

咩人做生意唔洗br

點都搵勞工處煩到佢仆街先啦
唔出糧仲咁撚串
Btw rick and morty

要幫拖隨時開聲
唔收成本
只想玩野

識貨

呢啲諗法唔要得
要pm你教訓下先得

細佬可以提供有勞資糾紛嘅經驗(上埋法庭)，可以提供有關資訊

推一推先

一開頭點都會講遲到個啲規矩掛？
要下下報到都on9啦

即然佢決定唔出糧俾你，絕對要搞大佢
佢100%犯咗法，果度大拿拿成半個月糧

On9 梗係唔撚洗
工作期間你因為做錯野整傷人都會係公司賠㗎

認真想問 抄散=part time?

你個日無返工 唔比個日人工你係正常 因為你係計緊日薪/時薪 如果成個月扣左你就真係可以告鳩佢

拎返錢之後 記得唔好放佢電話上來呀

其實即刻報apple 都得

無良蛇頭規矩暗藏毒藥 零零後畢業生慘被拖糧？

仲要有五百蛇收

唔駛怕佢，佢肯定係慣犯黎
所有扣錢ge理由都係犯法
分分鍾你一開case
勞記就已經有幾層高file
知道晒咩事

支持報傳媒
香港人最鍾意睇d無良人士仆街

搞大佢..最好有佢大頭照
做poster係公司附近周圍派/貼

俾我就去citysuper 報警啦
警察黎到會叫你去商場office落口供既
不過建議你就直接係citysuper解決
好快蛇頭就會打黎揾你

搵極都搵唔到

你點處理？勞記？報警？

勞記，視乎你金額幾大，大過$8000你可以直接上勞資審裁處，唔上咁快上勞資處的話，佢就會問你想唔想開調解會先(免費)

未夠8千呀

可以報勞工處告佢

咁你最多只係去小額錢債

帶多部電話或者錄音機係身，又打過黎就用擴音聽，錄低佢

扣糧個時有冇事先通知你先
開工見工個時有冇講過？
有冇白紙黑字既野出過？
炒散九成九冇

如果上面全部冇
佢就好可能係惡意剋扣人工
去勞記就搞掂
唔係和解咪上法庭
就係咁簡單

推到而家都仲未見到佢出聲沙冧 樓主畀多分力推post啦

啱啱去完勞工處，因為要去返工嗰區嘅勞工處交表，所以未即時交到
聽日放工再去
勞工處條友直情叫我提前告埋佢唔出city super份工嘅錢
因為本身未夠7日，應該唔搞得住
但個職員話條友有前科，可以一次過搞埋

我冇再搵個蛇頭
一來佢唔覆我，二來我唔覺得同佢有咩好傾

搵咗酒商其中一個職員，但佢話唔係佢負責
但佢話已經搵咗負責嘅人，依家會睇下做到咩野

有冇機會同個蛇頭同場?
有既話死lur要返佢個場
再亂咁撚鳩d客,爆粗屌埋仲好
搞串個場
你睇個蛇頭慘d定你慘d

笑死，佢block咗我

臨block前話我工作態度唔好

推到仆街

大佬你公司犯法，我問下啲公司資料
都話幫我係害緊你

緊係 佢分分鐘要坐監

用分身約佢囉唔係點
報警話佢欠薪
如果係絲打就仲大獲
佢有冇同你有身體接觸而令你感到不安?
有既可以告埋佢非禮架

又講到自己唔驚我告佢，歡迎我去勞工處問清楚
依家問下邊個係公司負責人都block我

佢女人黎

不如公開佢電話

身冇屎做咩block我，以為block我就冇事發生

佢用太空卡，攞黎都冇用

佢要證明你遲一分鐘值5蚊先可以咁扣
contract上冇懲罰 得補償嘅概念

佢話自己都係打份工
好似好慘wo

證明咗都唔可以咁扣
要按比例扣
一個鐘錢÷60=可以扣嘅錢，一蚊都冇

打佢老味份工啦，叫佢出返糧再講

屌我工作態度唔好
咁你可以唔請我，但唔可以唔出糧比我

咁都可以拎黎攻擊我
認真好野

我淨係知道我返緊工嘅時候冇比city super啲人投訴過，條數又夠

鐘錢比例係最簡單直接同常用嘅證明
但概念上冇話唔可以用其他方法 不過公司要説服到個官就難好多

我真係唔明佢地諗咩
犯法咪認，又要做多啲犯法野去唔比人告發佢啲犯法野
衰多兩錢重

拎到蛇頭嘅個人資料就最好 方便告佢

睇完呢d post，都係翻part time好過

不如整返工炒散蛇頭黑名單
等其他人唔好比佢地呃
返工有糧出

個個打工仔都係希望準時有糧出
又唔會比人亂扣人工姐
係咪好過分

呢啲炒散都已經比佢地食好多錢啦
幾百都貪

見到佢啲同事都幾靚女，好好J

巴打，直接同酒店個邊講，如果係某個限期內追唔到糧，唔單止會向勞工處投訴，仲會向媒體投訴酒店明知有蛇頭剋扣炒散工資都依然縱容。如果再追唔到咪真係同媒體投訴，講到有汗出無糧出，被無理剋扣人工。因為酒店重視聲譽，佢點都會回應，同媒體表示下關注咁。
利申：公關，經常與酒店合作

同你地一齊J

我都去過勞工處但我冇老世個地址 去到最後你可以選擇做證人檢控佢同伸請個破欠基金(政府代佢出糧但出唔足) 如果你選擇檢控佢而佢玩失蹤勞工署又搵唔到佢 咁勞工署就會暫停個case而唔檢控佢 即係你做唔做證人都冇用 所以去勞工署最後其實只係會得到破欠基金 如果你冇佢名同地址會好難搞

你依加公開條八婆叫咩名同佢電話 你係邊到番工 再貼下佢d相其實仲有用過去勞工處 我自己去勞工處搞左一年先搞掂

起唔到佢底，因為佢用太空卡
佢都冇icon嗰啲
我都淨係見過佢一次

得佢同事嘅相咋 有冇人想j

慘 我個陣有老世名同身份證但冇地址 去到勞資審裁處個陣佢地寄唔到俾老世 所以要我登報紙發聲明先可以繼續審 你連名都冇既話都幾大鑊下 唔知去到勞工處寫間餐廳名得唔得 祝你好運巴打

想

我有公司名同地址，不過唔知負責人係邊個姐

貼晒出黎啦有咁大玩咁大

佢成日話自己冇男朋友
成熟中女啱唔啱呀巴打

想幫佢搵男朋友

去到勞資審裁處你要證明到你同呢間公司有僱傭關係 我去勞資審裁處個陣本身都係填佢間公司之後改左做個人

岩呀

有得查冊

未撚聽過有咩扣錢 罰錢機制扣返你份糧
你話啲返齊工 有勤工獎個啲就話可以唔出
請一日假扣3日錢

犯撚晒法啦佢

一開頭仲叫我去勞工處
依家淆底就block我

佢啲同事都唔覆我
身正不怕影斜，唔洗驚我架

夜啲用22蚊查

而家點樣？有無相睇

成間公司告啦
理得佢邊位

張圖咪有個叫蛇頭同事嘅
佢話係負責我呢單case嘅負責人
佢就好啦，又靚，個女又可以去英國讀書

扣糧就算有事先通知其實都係犯法，雇傭條例應該有講

佢叫我隨便告
話自己跟足公司守則做，所以冇做錯
即係佢覺得公司守則>勞工法

佢真係好好野，完全覺得冇問題

啱啱wts我，話會出city super份糧
但要到月中先出
但佢應該3號出，月中就過哂7日啦

唉，都唔知會唔會遲到一分鐘扣我5蚊

唔問清楚佢？

爆多d料啦，多圖

叫我辦公時間先問佢野

痴線，有呢啲咁on9嘅守則都跟呢個蛇頭
利申：有返過炒散

我上個月都有返city super，聽講係公司搵人去city super要睇返city super出嘅數黎計人工 因為啲客用city super張會員卡會有95折

利申：今個月21號先有4月嘅糧

咁講明一日幾錢，同埋佣又有幾多
95折關我咩事？

唔會佢地有折就扣返我人工
冇關係架

因為間公司計折後個total amount再計返佣俾你 利申：我果間係咁，唔知你返果間係咪咁

我就係咁樣冇左一半佣金啊仆街，冇左700蚊佣啊屌，上個月企撚左我80個鐘啊屌，不過已經冇返啦

唔係，係講明賣邊支酒就有幾錢

痴線架700蚊，好撚癲

我都係去到出糧果陣先知間公司計city super折後果個total amount計我應有嘅佣金

賣咩有咁多佣

好彩我賣嗰啲酒唔會有折

知唔知咩叫炒散 姐係返又得唔返又得 唔返既佢有權唔用你 但無權扣人工 第一日出黎做野? 問間鋪直接出糧啦 呢個蛇頭放上網比全世界都知佢係人渣

賣台灣老天祿啲fd

好唔好pay
我見city super直接請嗰啲人時薪有70幾蚊

果間公司係租city super地方黎擺booth，唔係屬於city super
我返果陣得$40+佣金咋屌，本身聽講係$60時薪我先話返咋，之後同返我講$40先岩，伏左

咁都得，你係返返下先知定點

我記得係唔可以扣人工

唔洗記得，係一定唔可以

我梗係返返下先知啦

連登巴絲呢穫點玩鳩呢個人渣好?

可以咁架咩，講咗幾錢就要比架啦
你又會繼續返咁傻

果陣男友個家姐編更（男友家姐唔係個腦細），佢話有個人臨時放飛機，話第2日冇人返，男友見我得閒咪叫我幫手頂下更
我都係返左11日工姐，4月月尾都已經冇返啦

wtp佢話返工，等佢編好哂更，要返工果日同佢講唔撚返？

幫熟人做野好麻煩，又唔可以同佢反面
即使佢咁樣算呃你

唔好咁啦，人地好慘
不過我諗住開個tg grp，去推薦啲好工比你地做

佢都係打份工，唔好難為佢地呀
求下你地啦

唔知佢家姐係咪知$40時薪先岩啦，但佢家姐都係出糧果陣先知計佣金係咁on9

玩個蛇頭姐，個蛇頭咁賤唔出糧

賺錢真係好難

佢依家話出city super嗰份
但唔出我返一日，第二日請假啲錢
其實我都知請假嗰日冇錢收，好正常
但點解要扣埋返咗嗰日，完全唔合理

解block

我逐個逐個蛇頭wts
其中一個先話自己係負責同事
跟開我嗰個block咗我
而本身我係返工grp講野都比佢地已讀

公司最多扣 員工 300 , 多過300 佢犯法

個蛇頭好肉酸
一開頭理直氣壯，依家又死死地氣話出4月糧

僱主如非法扣除工資，可被檢控，一經定罪，最高可被罰款 10 萬元及監禁 1 年。

告左勞工處就唔好同佢公司d人交涉啦，唔係仲俾機會佢講數掛

可能班人明知道咁樣都要頂硬上，心甘情願俾個蛇頭恰掛

唔出第一份糧
即係佢堅持我射波要懲罰我

懲罰就係剋扣我一日糧

佢依家扣糧嗰份job唔係city super返
係餐廳工黎
話我有日冇返，就扣多我一日糧
佢到依家都唔肯出

而city super嗰份就話 我遲到一分鐘要扣5蚊
但肯係6月中出

啱呀，我呢啲窮撚淨係想要返啲辛苦錢，發窮惡都好正常

多謝巴打嘅提議

連登有愛
估唔到有咁多巴打提供意見

屌，淨係睇規矩都覺得on撚9啦

利申，我都係抄散

好想比d火個蛇頭

開左名未？ 我都會啲蛇頭搵蛇仔反工
佢甘做係食左你份糧咋

點都要收返筆錢先

唔好咁急啦，遲啲先介紹工比你地做

咩環境

又話有相睇？

佢好似有mon post

tg介紹工比我啦師兄

佢：你係咪見過我，你可以選擇答定唔答
haha，如果你見到，其實你會唔會嬲我開post

你可以選擇答定唔答
其實你係咪好想知，點解我知你個女係英國讀書

haha是你的名字

無返係唔出果日糧 無得扣多日

我知呀，所以咪話佢犯法
雖然佢覺得公司規矩>法律

蛇頭同記者朋友你好 我叫#Swan

甘你老母

唔好咁啦，放過人地

其實冇簽約 雙方都冇保障
即係你有權放飛機 佢有權唔出糧

因為大家都冇約

推一推

冇約唔等於可以唔出糧

佢扣你個一日佢點都要俾 而遲到一分鐘扣5蚊好似都唔可以咁扣 總之依加佢俾咩你都唔好簽 除非你睇晒肯定冇問題 去勞工處你贏硬 最怕都係佢玩失蹤
btw,咁耐都冇圖 最好post埋佢個女d圖等大家一齊j

冇簽約但證明到僱佣關係勞工處都會受理

去完勞工處，都話有得搞

係 有whatsapp紀錄已經證明到僱傭關係 有冇合約都冇所謂

你上面話開工收工要係whatsapp報到已經可以做證明

仲有D咩員工守則, 如果係違反法律既跟本唔洗理, 唔通寫住叫你做性奴都要做咩

支持搞大佢 香港d蛇頭根本唔洗比面